信報：李小加去信積金局 倡 MPF 可加碼買A股

《信報》今日頭版引述消息指出，港交所行政總裁李小加把握時機去信強積金管理局，促請局方把A股市場納入可供強積金（MPF）投資的「核准港外證券交易所名單」（MPF核准名單）。

港交所發言人回應報道時稱，不評論市場傳聞。根據強積金條例（第485章）第III部的核准交易所指引，目前共有33個國家或地區的交易所獲列入MPF核准名單，當中並未包括A股；條例指出，投資非核准範圍資產的比例，最多不能超過10%，故此目前MPF若要投資A股，規模限於有關比例。

報道指出，李小加此舉是希望讓基金界推出佔A股比重較大的MPF產品，為打工仔提供更多選擇；二來有利港交所日後與內地洽商中港互聯互通合作時，有更多談判籌碼。

Cls

冚家high high high 李小加佢正仆街

李小加老母已經夠忙

等於借錢俾中國 一去不返

正仆街

大陸人有乜資格對港說三道四?

支那人咁有錢 洗乜要香港人錢